---
sidebar_position: 10
description: Como fazer matrícula
---

# Matrícula

## Horário
Todas as sexta-feiras.  
Obs: No ano 2025, as matriculas comecam no dia 24-jan-2025, sexta-feira.  
09:00 - 15:00  
Pegar senha até as 14:00 para ser atendida(o) antes do encerramento.  
Após a matrícula, a secretaria agendará uma data e hora para sua orientação inicial, que ficará
escrito em um papelzinho que ficará com você.  

## Documentos
Para brasileiras(os):  
1. RG: original e cópia.  
2. CPF: original e cópia. Se for digital, somente precisa de uma impressao (uma cópia).  
3. Certidao de nascimento ou certidao de casamento: original e cópia.  
4. Comprovante de endereço: original e cópia.  
5. Histórico escolar: opcional.  
6. Tres (03) fotos tamanho 3x4.  

Para estrangeiras(os):  
1. CRNM (carteira de registro nacional migratório) ou RNE: original e cópia.  
2. CPF: original e cópia. Se o CPF está escrito no seu CRNM, então isso é suficiente.  
3. Certidao de nascimento ou certidao de casamento: não precisa. O CRNM é suficiente.  
4. Comprovante de endereço: original e cópia.  
5. Histórico escolar: opcional.  
6. Tres (03) fotos tamanho 3x4.  

### Historico escolar
Se vc nao apresentar nenhum histórico escolar, então vc vai precisar fazer uma Avaliação
diagnóstica (AD). A prova de AD tem perguntas de matemática e português, e uma redação, e tem
o nível de Anos finais do Ensino Fundamental (EF). Se vc passar a AD, então vc pode se
matricular no CEEJA, na 6a série de EF, também chamada de módulo VI de EF, ou sexto ano de EF.  
Sem histórico escolar, não é possível começar na 7a série nem na 8a série de EF. Somente pode
começar na 6a série de EF.  

### Vacina
A partir de 2023, o comprovante de vacinação não é mais exigido para fazer matrícula na escola.  

## Orientacao geral
A escola abre as 09:00h e fecha as 22:50h. As orientações gerais (OG) começam geralmente entre as
09:00 e as 15:00, respeitando o horário de almoço de 11:45 até 12:45.  
A Orientacao Geral também é chamada de Orientacao Inicial.  
Dependendo da quantidade de alunos novos, a data da sua OG será até 02 meses depois do dia que
você se matriculou, mas pode ser 02 semanas ou 03 semanas depois. Por exemplo, se você se
matriculou no dia 22 de Janeiro, a data da sua OG pode ser 22 de Março (se for día útil, exceto
sexta-feira), mas também pode ser 29 de Janeiro. A secretaria da escola decide a data.  
Na hora de inicio da orientação inicial (OI), alguns professores dão 15 minutos de tolerância,
e então comecam a OI 15 minutos depois da hora programada. Por exemplo, se sua OI foi agendada
para as 09:00, é possível que a OI comece realmente às 09:15; e são feitas por um professor da
escola. Pode ser feita por o professor de Arte, a professora de matemática, ou qualquer outro
professor. As OIs sao geralmente feitas no anfiteatro da escola, e têm aproximadamente 20
alunos(as), e um professor(a). Ele explicará como funciona a escola, como abrir matérias, como
fazer oficinas, etc., em aproximadamente 40 minutos.  
No final, ele lhe dará seu passaporte escolar, e também abrirá a matéria daquele professor. Por
exemplo, se a professora responsável por sua OI foi a professora de matemática, então ela
abrirá a matéria de matemática para você. Quando uma matéria é aberta para um aluno, aquele
aluno receberá o livro do módulo correspondente. Nesse mesmo dia, vc pode abrir todas as
matérias que vc quiser, mas nao pode fazer nem prova nem oficina, porque as provas e oficinas
somente podem ser feitas um dia útil depois de abrir a matéria.  
A partir do momento que você recebe seu passaporte escolar, você tem direito ao café de manhã,
almoço, e janta dentro da escola.  

## Declaracao de matricula
É possível tirar Declaração de matrícula no site da Poupatempo, e nos tótens da Poupatempo
localizados nas estações de metrô. Link:  
[Como tirar Declaracao de matricula (PDF)](https://www.poupatempo.sp.gov.br/portal_v2/site/documentos/cartilhas/PASSO-A-PASS0-DECLARA%C3%87%C3%83O%20DE%20MATR%C3%8DCULA-A4.pdf)

## Declaracao de escolaridade
Para solicitar a Declaracao de escolaridade, é preciso ter ido à escola pelo menos 4 vezes
durante o ano. Cada um desses dias, o aluno precisa fazer pelo menos uma atividade, que pode
ser oficina, prova, ou unidade curricular. Os dias da semana em que a secretaria emite
Declaração de escolaridade são terça-feira e quarta-feira.    
Link da Secretaria Estadual de Educação:  
[atendimento.educacao.sp.gov.br/knowledgebase/article/SED-01235/pt-br](https://atendimento.educacao.sp.gov.br/knowledgebase/article/SED-01235/pt-br)

## Bilhete unico
Para solicitar o Bilhete Unico (BU) de SP-Trans, é preciso ter 4 presenças na escola durante o
ano. Uma presença na escola significa uma prova, uma oficina, ou uma unidade curricular. Se vc
faz 02 ou 03 provas no mesmo dia, isso vale como somente 01 presença, não como 02 nem como 03
presenças. 
As presenças do ano passado não são válidas para o presente ano. Assim, por exemplo, se vc teve
4 presenças no ano 2023 mas não conseguiu tirar o BU de SP-Trans, então vc vai precisar ter 4
presenças novamente no ano 2024 para poder solicitar novamente o BU.  
Os dias da semana para solicitar o BU na secretaria da escola sao terça-feiras e quarta-feiras.  
Site da SP-Trans:  
[sptrans.documentodoestudante.com.br/lp/bilhete-unico-estudante/](https://sptrans.documentodoestudante.com.br/lp/bilhete-unico-estudante/)  
